{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_073819",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "부여 김상순 정려_1"
    },
    "text": "夫余邑のヒョンブク里ヒオティ村に位置した精励は朝鮮時代のキムサンスン(金商順)の孝行を称えるため建てられた。キムサンスンは《サムカンロク》に掲載された人物であり、立派な行いと深い曉星によく知られている。両親が住んでいらした間には深く仕えており、彼らが亡くなった後にも3年間、雨と風を避けずに、西での暮らしをした。精励は石材で作った門や楼閣で構成されているが、楼閣はセメントのフェンスをめぐっている。精励のドアは碑石の形となっており、2本の石柱を立てて、その上に入母屋屋根の形の石を上げた。ジュワチュクムンには'セヒョガク(世孝閣)'と中央に刻まれており、ウチュクムンには'ヒョインムン(孝仁門)'と刻まれている。精励は4本の石柱の上に瓦屋根の形の石を上げた。左側石材チョンリョガクの中にはチョンリョビと奇跡費が、右側石材チョンリョガクの中には1つのチョンリョビが建てられている。その中でも左側チョンリョガクの中にある奇跡費はキムサンスンのひ孫のキムキフヮンのもので、父の病気によって指を切り、血を飲みながら六回も命を延長するなど彼の親孝行が高いために1966年に建てられたのだ。",
    "QA": [
        {
            "question": "精励はどこに位置していますか？",
            "answer": "精励は夫余邑のヒョンブク里ヒオティ村に位置しています。"
        },
        {
            "question": "精励は誰のために建てられましたか？",
            "answer": "精励はキムサンスン(金商順)の孝行を称えるために建てられました。"
        },
        {
            "question": "キムサンスンの行いは何で称えられていますか？",
            "answer": "キムサンスンの立派な行いと深い曉星が称えられています。"
        },
        {
            "question": "精励の構成要素は何ですか？",
            "answer": "精励は石材で作られた門や楼閣で構成されています。"
        },
        {
            "question": "精励のドアはどのような形をしていますか？",
            "answer": "精励のドアは碑石の形となっており、2本の石柱を立て、その上に入母屋屋根の形の石を上げています。"
        },
        {
            "question": "ジュワチュクムンとウチュクムンには何が刻まれていますか？",
            "answer": "ジュワチュクムンには'セヒョガク(世孝閣)'、ウチュクムンには'ヒョインムン(孝仁門)'と刻まれています。"
        },
        {
            "question": "精励には何が建てられていますか？",
            "answer": "精励には瓦屋根の形の石が4本の石柱の上に建てられています。"
        },
        {
            "question": "左側石材チョンリョガクの中には何が建てられていますか？",
            "answer": "左側石材チョンリョガクの中にはチョンリョビと奇跡費が建てられています。"
        },
        {
            "question": "奇跡費は誰のために建てられましたか？",
            "answer": "奇跡費はキムサンスンのひ孫であるキムキフヮンのために建てられました。"
        },
        {
            "question": "なぜキムキフヮンのために奇跡費が建てられたのですか？",
            "answer": "キムキフヮンは父の病気によって指を切り、血を飲みながら六回も命を延長するなど、彼の親孝行が高かったため、奇跡費が建てられました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 358,
        "QA": 420
    }
}